1 Membuat Database
  CREATE DATABASE library;

2 Membuat Table di Dalam Database

#membuat table users
 CREATE TABLE Users (
 id int PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT,
 name varchar (255) NOT null,
 email varchar (255) NOT null,
 password varchar (255) NOT null
)

#membuat table categories
 CREATE TABLE categories (
 id int PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT,
 name varchar (255) NOT null
)

#membuat table books
CREATE TABLE books (
    id INT PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT,
    title VARCHAR(255) NOT NULL,
    summary TEXT NOT NULL,
    stock INT NOT NULL,
    categories_id INT,
    FOREIGN KEY (categories_id) REFERENCES categories(id)
)


3. Memasukkan Data pada Table

#users
INSERT INTO users (name, email, password) VALUES
("Nama_peserta", "john@doe.com", "john123"),
("Jane Doe", "jane@doe.com", "jenita123")

#categories

INSERT INTO categories (name) VALUES ("Novel"),("Manga"),("Comic"),("History"),("IT")

#books
INSERT INTO books (title, summary, stock, categories_id) VALUES
("One piece", "The series focuses on Monkey D Luffy, a young man made of rubber", 50, 2),
("Laskar Pelangi", "Belitung is known for its richness in tin, making it one of Indonesia's richest islands", 25, 1),
("Your Name", "Mitsuha Miyamizu, a high school girl living in the fictional town of Itomori in Gifu Prefecture's", 15, 2)

4. Mengambil Data dari Database

# Mengambil data users
SELECT id, name, email FROM users

#Mengambil data Books

SELECT * FROM `books` WHERE stock > 20;

SELECT * FROM books WHERE title LIKE '%pela%';

#Menampilkan data items books dengan categories

SELECT books.title AS title, books.summary AS summary, books.stock AS stock, books.categories_id AS category_id, categories.name AS category FROM books JOIN categories ON books.categories_id = categories.id; 


5.Mengubah Data dari Database

UPDATE books
SET stock = 30
WHERE title = 'One Piece';

